[Strong Hold] 歐盟周日宣布限制口罩等防護醫療裝備出口

德國封5國邊境防疫情擴大 歐盟限制防護醫療裝備出口

歐洲疫情嚴峻，各國紛紛加強控制疫情。歐盟執委會主席范德賴恩（Ursula von der Leyen）周日宣布限制口罩及防護眼鏡、護目鏡、面罩、口鼻防護裝備、防護服等防護醫療裝備出口，以確保有足夠物資抗疫。她警告道，實施邊境檢查的歐盟國家正在威脅供應鏈，增加物資短缺的風險。德國則是宣布關閉與法國、奧地利、瑞士、丹麥、盧森堡的5國邊界，以控制疫情。

范德賴恩表示，「我們今天通過了防護裝備的出口授權計劃，這代表只有在歐盟政府的明確授權下，此類醫療用品才能出口到非歐盟國家。」她續指，「這是正確的作法，因為我們的醫療保健系統需要這些裝備。」

范德賴恩強調，歐盟成員國之間彼此分享裝備的必要性，並指出如德國與法國實施的出口禁令是適得其反。

德國內政部長錫霍佛（Horst Seehofer）周日表示，將關閉與法國、奧地利、瑞士、丹麥、盧森堡的邊界，以控制疫情。據德國《圖片報》報導，禁令將從當地時間周一早上8時開始實施，貨品與跨境通勤者可豁免，目前僅剩荷蘭與比利時兩國邊境未封鎖。除德國外，丹麥、捷克、波蘭也「封關」或實施嚴格的邊境檢查。

來源：台灣蘋果

On9
唔封關等人周圍走？